外交部：美國怎敢將暴力違法視為“和平示威”

近日，美官員稱香港警察暴力應對和平示威。在29日的外交部例行記者會上華春瑩回應，這種說法完全是顛倒黑白，美方怎敢將暴力違法叫做“和平示威”，這種雙重標準不可容忍。

外交部發言人華春瑩：美眾議院外委會主席關於香港警察暴力應對和平示威的表態，這樣的說法完全是顛倒黑白，是非不分，當大家看到極端暴力分子衝擊立法會、衝擊中聯辦大樓、武力襲警，甚至有預謀、有組織地使用致命性武器去襲擊警察的時候，美國的那些人他怎麼敢把它叫做“和平示威”？

一段時間以來，歐美有些人士袒護香港暴力分子，對他們的暴力違法行為視而不見，但是對自己國內的暴力分子，歐美國家的警察從來都不會心慈手軟，在這個問題上他們是赤裸裸的雙重標準。

今年年初的時候，歐洲議會曾經通過一份決議，強調示威和言論自由並非沒有界限，必須要在法律許可的範圍裡行使，並且服從於警務執法的限制措施。大家可能也都還記得，在2011年“佔領華爾街運動”期間，當時紐約警局從8個城市調來了警力，有防爆車、防暴隊、狙擊手、騎行馬隊，使用的武器有警棍、電棍、泰瑟電槍等等。美國的警察也多次表示，如果有任何凶器威脅警員生命，必須要現場武力還擊。所以我不知道你提到的這位美國議員，要不要去問問美國警察，如果在美國、在華盛頓、在紐約，發生了像香港這樣的武力襲警事件，美國的警察會如何處理？我想大家都可以想見那幅畫面。

和平、穩定猶如陽光和空氣，受益而不覺，失之則難存。中央政府堅定支持特區政府依法有效施政，堅定地支持香港警方依法嚴懲違法暴力行為，堅定地維護香港的長期穩定、發展和繁榮。

一切有正義感的人、真正愛港的香港市民都應該團結起來，共同維護好香港的長治久安，不要讓美國那些人的烏雲和毒雨危害了香港珍貴的陽光和空氣。

來源：人民日報

美國邊敢開槍射示威者。

完。

土共篇野人唔笑狗都吠

夠膽

最尾死曬

話，你好曲綫下wo

美國示威者開槍

死剩把口

中共咪一樣搵坦克車尻啲和平學生

收皮啦一毛

美國怎敢對違反警規同法例的警察視若無睹。
賠都賠撚死佢啦

美國警察身上有鏡頭，萬一整死個示威者自己俾人查到實仆街
香港警賊連記者鏡頭都唔驚
點比？

唔好撚再比佢轉移視線去第二度，佢得呢一招，我地而家係香港，討論番香港既野唔該，要目標清晰

佢美國間屋賣咗未

美國心諗 屌你都未見過大蛇屙尿

即係話支共自己不嬲都係暴力違法

死北佬

邊撚個真．香港人要美帝乞求支援呀？只係借你個平台作公投咋…

啊春營嬸嬸，洗唔洗篤埋你背後有幾多美國資產比你大佬知？

中國係咪將極權視為民主？

係會架

Fact check 下先

仲有音波炮水炮

我都係畀人屌醒

不過相信唔係港警咁亂黎又唔跟指引